理性討論，Avengers 3係一次MCU既收割，而非增建

0. 首先我唔想討論呢套好唔好，每個人口味唔同。

我想從一個敘事 既角度審視 Avengers 3

1.電影除左同我地講，avengers 面前出現左一位極為強大既敵人，就無再係以往MCU既基礎上有任何推進。

先唔討論每一集個人電影既內涵，淨係講avengers。Avengers 1係講緊英雄集結，探討呢一班性格與能力各異既英雄，有無可能聚埋一齊，做到更多既野。

而Avengers 2就係講，Iron man既無人機係無可能取代英雄，如果要面對更強大既敵人，必須靠英雄聯盟既合作。

到Captain America 3（呢集都可視為avengers 既延續），就係講呢間人出現分歧，聯盟之間到底需要咩程度既制約與自由；而且呢一集更係延續前幾套個人英雄電影所探討既問題 — 萬一真正既敵人係我地自己？

Thor 3最尾所問既係，除左力量與土地，領導何以成為人民既領導？

黑豹既問題係，wakada點樣放棄「獨善其身」既諗法，為全世界既和平作貢獻？

....其實每一套marvel電影都有一個核心既問題，唔好話popcorn面唔需要理寓意，每一套電影點解吸引你，一定唔止係因為果啲特效，必然係因為當中我地可以睇到英雄既人性/矛盾。

但係去到Avengers 3，2個幾鐘既劇情，我地知道左啲咩？

無。除左Thanks既存在。
呢一集繼承左MCU啲咩野？無，只有果啲英雄出現左。
呢一集無繼承到MCU既討論，本來我以爲，呢一集應該探討既係「當世界出現左一個avengers解決唔到既敵人，咁啲Avengers會點樣解決」。最終電影只係呈現左前者 — 但最重要既，「點樣解決」，竟然要留到下集。

如果係咁，咁點解我地要睇呢集？

2.前面咁多集個人英雄電影，係今集既意義就係，佢地要死一半，從而令觀眾傷心、產生情緒 — 一種Sadism。

Loki假死既魅力，Captain America 對制度既不信任，Spiderman既英雄理念（成為街坊既英雄，而非avengers ）⋯⋯每一套個人英雄電影所令人著迷既地方，到左呢一集都突然消失晒。每一套個人英雄電影既意義，去到呢一集就只係得返，呢一啲英雄既存在。

3. 所以今集除左cg之外，其實唔洗睇。

觀眾只係需要知道有個好勁既敵人叫 Thanos，然後下一集Avengers會解決呢個敵人。

4. 再次重申，有人話popcorn 電影唔洗理劇情/寓意，但我想講，AV都要睇劇情啦。

有人話MCU偉大既地方就係十年既既鋪排，咁我想問，鋪排左咁多野，有咩原素/伏筆係用左係Avengers 3?

作為一個Marvel Fans，有無人覺得Avengers 3浪費左十年既鋪排？

以下歡迎討論

按：一定有人話果幾粒石就係鋪排，咁我想問，果幾粒石有咩意義？

無，就只係用黎推進劇情，石本身無任何吸引觀眾既原素。

當Thanos收集好啲石，達成目的，然後avengers可能利用返啲石打倒Thanos，咁啲石有無任何 意義/價值？

無。

用左十年鋪排，原來個鋪排就只係用黎帶出，集齊七粒龍珠既故事，咁個鋪排有咩咁把炮？

其實如果佢一個月後出 AVG4咁就FIT晒

我自己睇完第一個感覺係 "一套好精彩嘅預告"

二按：我認同十年鋪排呢一個舉動係好難得、好偉大，但點解鋪排左咁多野，最後淨係得粒石/Thanos比觀眾睇？

利申：而家既DC係垃圾

係，所以會令我失望

因為今次Thanos先係主角

樓主投訴今集復仇者們冇成長，結局亦唔係正義必勝，我估樓主好鍾意AOU，JL

因為你一早知有第4集先覺得唔完整啫
如果單睇呢集
點解唔可以係奸角最後勝利既完整結局？

唔好誤導視聽，我唔係投訴緊果啲野。
利申：認同DC係垃圾。

如果就係呢集完，咁你收唔收貨？

咁點解電影要叫 Avengers, 唔叫 Thanos - the five stones?

因為有六粒？

用一集黎講一齊打大佬，仲要未打完，你收唔收貨？

就好似火影死拖爛拖，打一隻boss要打成幾集，你又中唔中意？

鍾意MCU嘅人故然係鍾意有後續

呢集又唔係無核心主題既
個爭執最主要係「屠殺一半人係咪能夠造就另一半人既幸福」
本來係幾有討論價值既哲學問題（繼Doctor Strange/Guardians 2）
不過漫威選擇少啲說話 多啲打鬥 而且本來好多角色都唔夠Screen time
我有一個unpopular opinion 我認為Thanos的論證是站不住腳的 似乎他沒有思考生命的價值 呢個本來電影有一幕復仇者討論Vision既存在價值有點過下 但之後無再深入去反駁Thanos 搞到一面倒都是Thanos嗰一邊既睇法
好啦 所以佢地可能留翻Part 2先再傾？

難得有套Marvel個敵人勁過西咁仲要大勝
之前就有人投訴Ultron太廢，今次就有人投訴敵人贏，我係Marvel都廢事睬鳩你

無投訴過敵人贏。假膠都請高質小小啦唔該

咁The Empire Strikes Back你都唔會收貨

點解我話係一次收割，就係因為咁多年既鋪排，去到今集其實無咩意義，最大既意義就係用晒啲角色，用黎大賺一筆 — 資本主導既電影就係咁。

其實係有失望既，因為冇探討到「完美平衡」

打完啦, 不過今鋪係大boss贏左之嘛

又唔係，The Empire Strikes Back 講左好多野wo，劇情比avengers 3豐富

Marvel就係睇中觀眾經常吐糟「英雄太強，敵人太廢」
於是整單Thanos出嚟，埋一半人單。。。。。

而家我唔係屌緊佢未打完，係討論緊一個高層次小小既問題，就係：

十年鋪排，然後呢集有兩個幾鐘；咁你覺得呢一集有幾咁豐富？
你又收唔收貨？

佢十年嘅鋪排咪一直講緊6粒石嘅去向 石嘅能力同埋呢個大boss嘅動向囉(由復1同gotg派手下去攞石 到復2尾決定親自出馬到復3正式行動)
同埋佢過往咁多套戲一直有鋪排人物嘅性格人物點樣成長 例如話ironman由1-2去到復1一直都好自負 直到復1尾見到原來宇宙仲有咁多外敵 去到ironman3對宇宙嘅恐懼 導致復2嘅事件 佢今集都有同ds提及thanos一直影響往佢內心 又例如starlord係gotg1-2同gamora嘅感情點影響佢係復3嘅舉動 又例如蜘蛛俠對tony嘅崇拜同埋好聽佢話 呢啲都係之前十幾部戲堆砌出嚟 我問你如果冇過往咁多部片 剩係睇復3 你會唔會明呢堆人物嘅性格？
老實講 我認同就咁一套戲佢唔係最好 但係以系列作嚟講真係算唔錯

今次個主題係犧牲一樣野換另一樣野
犠牲一半人換宇宙平衡其實係好事
不過班所謂英雄(人類)點會明呢個道理
G Gundam一早探討過

內容比以往既Marvel更空洞更公式化囉

一段讀對白講故事，一段打鬥，再一段讀對白講故事，一段打鬥，再一段讀對白講故事，一段打鬥，真係太公式化

內容上，如果以前既Marvel係有你所講既寓意/思考題目，咁我認為真係得CA3合格，真係帶得出佢地內鬥係一個感性，一個理性

其他果d，可以將電影想帶出既思想都放到咁輕描淡寫既位置，令成套戲變得好枯燥

其實Marvel每套popcorn電影下角色都係有成長線,

當中以IM最完整, 由 有錢仔不可一世 > 挫折自暴自棄 > 恐懼 > 了解自己重新出發 > 承擔與責任

去到今集 其實IM應該係全套電影最內疚嘅角色

另外Thor同火箭今集個成長線都好睇 , 有角色心理轉折

其他角色就真係零進步

Thanos我覺得係好, 但係唔夠

你話係一次收割我都幾認同
但我唔覺得收割係壞事
你耕田都唔會淨係種嘢唔收割啦
人地鋪咗十年依家開始做一個總結好合理
仲有你話咁多年鋪排無意義真係大錯特錯
其他戲淨係建立咗一班令你care嘅角色已經好重要
你咪試吓完全唔睇其他戲淨係睇呢套
睇吓有無分別囉

石&性格 既鋪排，係用黎俾觀眾理解 角色既行為/劇情。
以系列黎講呢一集係有佢既重要性，但係咪淨係用果啲「鋪排」用係「理解」果度？

而且從敘事黎講，其實呢一集唔係講左好多野。再者，令人覺得精彩既位就只有cg / thanos呢一個角色；

所以我覺得可惜既地方係，十年鋪排入面有極多重要既原素，但果啲原素，其實好少用左係呢一集，導致呢一集就好似一套「預告」，劇情與內容都好「荒蕪」

除左收割，仲可以「昇華」，我就係可惜佢做唔到「昇華」、反而內容好貧瘠。

果一班令我地care既角色，今集既意義就係消失，係一件好無聊既事。

有咩鋪排今集冇展示？應該點樣展示？？

老實講 我唔知認唔認同樓主講法好

但作為等左十年既fans，睇完今集的確幾失望

覺得最慘係劇情上勾唔起我情緒起伏
類似一開場THOR班人已經半收皮之後好快LOKI就死Q埋
即使睇過THOR 3都打左個突

成班英雄角色又似係用黎完成場面橋段多過係劇情構成重心一部分

(明白Thanos係主角加主線，但都唔係話將以往公式反派襯托英雄，倒轉就得架)

其實 avengers 2一樣拍得唔好贂, 但係睇埋 civil war 就知其實 avg2 係鋪路去 cw, 增強咗 cw嘅內容同兩個陣容間嘅矛盾, 今年 avg3 我覺得可以當係序幕, 係用嚟鋪陳 avg4, 所以而家去評論 avg3係有無收割? 有無增建, 不如睇埋 avg4先再探討會比較好

隨便寫

美國隊長救vision時講： "每一條人命，都值得重視" 同Thanos"雖然殺死一半生命，卻讓後代生活美滿" 我覺得就係今集命題，而gems stone只係用於貫穿命題既道具，每粒石都係一個選擇

雷神滅團，Loki放棄寶石救thor , 係重視感情既選擇

star lord任務失敗，放棄搶石決定開槍，又係受感情影響選擇

Dr st放棄寶石救Tony, 一樣係重視感情選擇，當然你話伏筆又好點都好

女巫由開場私奔到去實驗室救vision, 都係感情高於全部，最後一刻都係聽vision先含淚打爆佢

唯獨thanoes大義滅親，殺女兒拎寶石，就成大業 。 咁多年黎，每套英雄都跟隨好心好報既formula, 今集每一個hero都不例外，但亦因為跟左呢條公式。所以先會輸

睇完av3, 從hero 角度睇 覺得期望太大 好失望

但如果失Thanos睇，有晒hero jounery既要素：挫敗(titan 星無資源) 內心改變(去其他星球殺一半人做試驗) 成長 ( 開始揾神器) 重要人物阻檔 (殺女) 對外的改變 (齊石，啪手指) 願望成真 (對著資產豐富的星球歸隱)

根住成班avenger都係配角，襯托Thanos付出一切既決心

好好笑
神秘的魔法石

唔好當成有前面既十年先有infinity war
你當成係為左有infinity war先至有之前個十年咪得
簡單啲講就係之前嗰十年其實係前傳

調返轉頭問
如果無之前嗰10年
而直接就出infinity war
你又點睇？

只可以講樓主有呢種想法
係因為之前嗰10年既電影拍得太好
Build up左個期望
如果好似星球大戰既拍法
用插敘，或者倒敘
就會好好多

老實講 睇Avengers 3果陣 我都係咁諗「重有一集先完wor 咁今集D打鬥會唔會限住左 」
實際上都feel到真係咁
佢唔係最後成班人化灰 我諗觀眾應該無咁高評價

爆谷電影 輕輕帶過就開打啦 嫌D文戲唔夠尷尬咩

其實點樣先為之有無探討到一樣野？
Infinity war上左咁耐
其中一樣野聽得最多
就係dark knight比marvel既popcorn電影有深度好多
但問題係好多時一樣野有無深度
其實仲要睇觀眾自己既經歷，價值觀
簡單啲講就係
有無深度，有無探討到某個話題
其實係睇觀眾明明
有人覺得黑夜之神高質
有人一樣可以覺得揾野黎講
有人Infinity war無探討咩叫完美平衡
有人可以話完美平衡並不存在
只有唔同人去定義同詮釋
就如infinity war入面一班英雄同thanos都各自對宇宙有各自既睇法

個人認為infinity war無疑係一套商業片
但係咪就等於無內容呢？
其次，電影又好，音樂又好
其實都係用黎啟發人去思考
你可以話我揾野黎講，吹到天花龍鳳
但正如我之前所講
其實都係觀點與角度

1. 照你講法，《有隻雀仔跌落水》呢首歌，係咪可以有深度過 Bob Dylan "Blowing in the wind" ？ 其實你係犯左 極端相對主義 呢種邏輯謬誤。

2. 上面你係講緊 tdk > marvel 呢個問題，下面你既立場開始退，退一步話 infinity war都有內容。咁係人都知infinity war 有內容，但問題係，佢既「內容」足唔足夠？對比以往所有既marvel電影，infinity war係內容上係好貧乏，而且佢仲係背負緊「十年鋪排」呢個名。

3. 回應返你上幾個comment講到倒敘既問題，其實唔關順敘倒敘事，都無關邊個先邊個後既事。睇左咩先/用咩心態睇，都不改呢集內容貧瘠既事實。

回應返你，你上一個comment講得幾好，值得一贊。
不過就算係從Thanos角度睇，呢一集對thanos既刻畫其實好淺薄，果種刻畫係好「阿媽係女人」，幾句就講完。同樣既情況出現係今集既avengers，講多個例子，

本來上一集既spiderman，係講緊蜘蛛俠唔想加入avengers, 反而佢想成為一個「街坊既英雄」；但到左呢一集，佢可以即刻拋低佢既街坊，跟左上宇宙。咁上一集點解要講佢既struggle?點解可以skip左前面既野？ 而spiderman今集既唯一作用，就係死，令到ironman傷心，令到觀眾傷心

所以無講從咩角度睇，呢一集都係好貧乏，顧此失彼。

Tony Stark: Don't pretend you thought this through.

Peter Parker: I did think this through. You can't be a friendly neighborhood Spider-Man if there's no neighborhood. Okay, that didn't make sense but you know what I'm trying to say.

所以一秒之間，spiderman就完成左佢心態既轉變。為左劇情需要，spiderman可以即刻拋棄佢一直所struggled既事情。

咁樣既轉變必然有其合理性，但係會唔會太快？